美國2020年國防預算 對抗中國威脅列重中之重

美國2020年國防預算 對抗中國威脅列重中之重

（中央社華盛頓16日綜合外電報導）美國代理國防部長夏納翰（Patrick Shanahan）日前對參議院軍事委員會提出2020年國防預算草案並進行報告，他連說3次「中國」，以突顯中國是美國現階段最重大的國防威脅。

美聯社報導，面對中國快速壯大的軍事實力，夏納翰說：「我們忽略這個問題太久了。」

他在呈給委員會的書面證詞中寫道：「中國正強勢進行軍事現代化、有系統地竊取他國科學和技術成果，並透過軍民融合的戰略謀取軍事優勢。」

國防部2020年的預算草案金額達7180億美元，其中一部分將用於應對中國威脅。

根據計畫，250億美元將用於核武項目，以保持美國相對於中國的核武優勢。中國核武力量的規模目前雖仍比不上美國，但持續發展。此外，夏納翰說，中國正在發展可攜核武的長程轟炸機，一旦研發成功，中國將與美國和俄羅斯並列，成為世上擁有海、陸、空基核武的僅有3個國家。

夏納翰還列舉其他對美國深具威脅的中國軍事發展項目：美國抵禦能力有限的高超音速飛彈；足以讓中國未來執行太空作戰的太空發射和其他工作；「系統性竊取」美國及盟友技術；在南海水域島礁進行軍事化等。

不過，一些分析家認為，夏納翰和五角大廈過分誇大中國威脅。

華府智庫卡托研究所（Cato Institute）國防和外交政策研究部門副主席普瑞布爾（Christopher Preble）雖不否認中國確實是安全議題，但認為「有必要釐清，中國的行為對美國造成的確切威脅為何」。

普瑞布爾也質疑，美國軍方並非處理中國非軍事威脅的最佳機關。非軍事威脅包括對美國商業網路的滲透和入侵行動。普瑞布爾指出，美中在安全領域的競爭主要不在軍事方面。

總統川普的第一位國防部長、後來請辭的馬提斯（Jim Mattis）及他當時的副手夏納翰在擬定國安戰略時，就將中國列為首要問題。

無論是美國政府增加數十億美元太空發展經費，或是先前傳出航空母艦「杜魯門號」（USS Harry Truman）將提前除役，相關決策皆以確保美國未來對中國的軍事優勢為首要考量。（譯者：陳韻聿/核稿：林治平）1080317

中國口交部： 對外國勢力指責嚴重失實予強力譴責！